<?xml version= "1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.6" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <identifier displayLabel = "record number" type = "local">
        10547
    </identifier>
    <originInfo>
        <dateCaptured>
            08/16/1999
        </dateCaptured>
        <dateModified>
            03/08/2002
        </dateModified>
    </originInfo>
    <subject>
        <temporal point = "start">
            05/24/1865
        </temporal>
        <temporal point = "end">
            05/24/1865
        </temporal>
    </subject>
    <note type = "poggenburg date">
        24 V 65
    </note>
    <note type = "journal content">
        Baudelaire répond à Mme Meurice en se gaussant de l'idée que la maladie puisse susciter l'amitié ou l'intérêt des gens.  Il affirme, en badinant, que la religion de Mme Meurice  s'apparente à celle de Rogeard, Michelet, Benjamin Gastineau, Mario Proth, Garibaldi et l'abbé Chatel, qui presque tous font preuve d'une espèce d'anti-cléricalisme républicain.  En réponse aux coquetteries épistolaires de sa correspondante, il affirme délicatement qu'il se plaît à la rencontrer de façon amicale. Manet a un grand talent et ne doit pas céder au découragement: qu'elle le lui dise, et qu'il ne se soucie pas des critiques. Baudelaire raconte à Mme Meurice son récent dîner chez les Hugo, où il a été sermonné pendant deux heures par les fils de Hugo et  par sa femme, à propos de l'éducation internationale. C'est la nouvelle manie du groupe Hugo.  Quant à la valeur de cette formation intellectuelle, Baudelaire estime qu'elle n'est pas nécessaire à naissance des grands hommes, opinion qui le fait passer pour fou chez les Hugo. Baudelaire raconte aussi que chez un homme célèbre il a subi un "sermon" en guise de conversation.  Il lui a demandé en fin de compte s'il se sentait "assez fort pour aimer un merdeux qui ne pense pas comme [lui]" {1}.
    </note>
    <relatedItem type = "references">
        <identifier displayLabel = "bibliographic abbreviation" type = "local">
            CPl II
        </identifier>
        <titleInfo>
            <title>
                Correspondance: Tome II (mars 1860-mars 1866). Texte établi, présenté et annoté par Claude Pichois avec la collaboration de Jean Ziegler
            </title>
        </titleInfo>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Baudelaire, Charles
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Pichois, Claude
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <originInfo>
            <place>
                <placeTerm type = "text">Paris</placeTerm>
            </place>
            <publisher>
                Gallimard
            </publisher>
            <dateIssued>
                1973
            </dateIssued>
            <dateCaptured>
                03/07/2002
            </dateCaptured>
            <dateModified>
                03/07/2002
            </dateModified>
        </originInfo>
        <part>
            <extent unit = "pages">
                <start>
                    500
                </start>
                <end>
                    500
                </end>
            </extent>
        </part>
        <genre>
            Book
        </genre>
        <relatedItem type = "series">
            <titleInfo>
                <title>
                    Bibliothèque de la Pléiade
                </title>
            </titleInfo>
        </relatedItem>
    </relatedItem>
</mods>