<?xml version= "1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.6" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <identifier displayLabel = "record number" type = "local">
        10606
    </identifier>
    <originInfo>
        <dateCaptured>
            08/16/1999
        </dateCaptured>
        <dateModified>
            03/08/2002
        </dateModified>
    </originInfo>
    <subject>
        <temporal point = "start">
            08/09/1865
        </temporal>
        <temporal point = "end">
            08/09/1865
        </temporal>
    </subject>
    <note type = "poggenburg date">
        9 VIII 65
    </note>
    <note type = "journal content">
        Le matin, Baudelaire reçoit la lettre de Lemer.  Encouragé, il envisage de donner 1200 francs à Hetzel et 500 francs à Manet lorsqu'il aura reçu de l'argent des frères Garnier.  Baudelaire voudrait effectuer ces deux remboursements avant même de payer ses dettes bruxelloises.  Il informe Lemer qu'il songe à transformer le titre de Pauvre Belgique en  Une Capitale ridicule.  La bonne nouvelle de l'intérêt des Garnier pour ses oeuvres lui a rendu ses forces,  et il a pu travailler à ses poèmes en prose.  Baudelaire explique à Lemer l'ordre de  publication de ses ouvrages: dans la troisième édition des Fleurs du mal ed. de 1857, Baudelaire propose d'insérer les lettres qu'il a reçues au sujet  des deux éditions précédentes (lettres de Gautier, de Sainte-Beuve, d'Ed. Thierry, d'Asselineau, de d'Aurevilly, de Custine, de Deschamps et autres).  Elles prendront place en fin de volume, comme l'a fait Sainte-Beuve dans Vie, poésies et pensées de Joseph Delorme.  Baudelaire envisage pour cette édition une préface de Th. Gautier.  En terminant sa lettre, Baudelaire envoie ses salutations à Manet {1}. Baudelaire demande 50 francs à Ancelle pour aller à Paris et à Honfleur.  Il prie le notaire de rechercher dans ses papiers les articles d'Armand Fraisse parus dans le Salut public, les Articles justificatifs et des lettres de Custine, de Flaubert notamment {2}.
    </note>
    <note type = "researcher notes">
        missing reference
    </note>
    <relatedItem type = "references">
        <identifier displayLabel = "bibliographic abbreviation" type = "local">
            CPl II
        </indentifier>
        <titleInfo>
            <title>
                Correspondance: Tome II (mars 1860-mars 1866). Texte établi, présenté et annoté par Claude Pichois avec la collaboration de Jean Ziegler
            </title>
        </titleInfo>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Baudelaire, Charles
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Pichois, Claude
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <originInfo>
            <place>
                <placeTerm type = "text">Paris</placeTerm>
            </place>
            <publisher>
                Gallimard
            </publisher>
            <dateIssued>
                1973
            </dateIssued>
            <dateCaptured>
                03/07/2002
            </dateCaptured>
            <dateModified>
                03/07/2002
            </dateModified>
        </originInfo>
        <part>
            <extent unit = "pages">
                <start>
                    524
                </start>
                <end>
                    524
                </end>
            </extent>
        </part>
        <genre>
            Book
        </genre>
        <relatedItem type = "series">
            <titleInfo>
                <title>
                    Bibliothèque de la Pléiade
                </title>
            </titleInfo>
        </relatedItem>
    </relatedItem>
</mods>