<?xml version= "1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.6" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <identifier displayLabel = "record number" type = "local">
        10717
    </identifier>
    <originInfo>
        <dateCaptured>
            08/16/1999
        </dateCaptured>
        <dateModified>
            03/08/2002
        </dateModified>
    </originInfo>
    <subject>
        <temporal point = "start">
            01/15/1866
        </temporal>
        <temporal point = "end">
            01/15/1866
        </temporal>
    </subject>
    <note type = "poggenburg date">
        15 I 66
    </note>
    <note type = "journal content">
        Baudelaire commence une lettre de remerciements à Sainte-Beuve pour celles qu'il lui a envoyées.  Son médecin ne lui permet ni étude ni lecture. Un autre qu'il a consulté le juge  hystérique, mot qui selon Baudelaire, sert à cacher son  ignorance des vraies causes de sa maladie.  Baudelaire parle de son propre travail poétique, le comparant à celui de Sainte-Beuve. Il espère parvenir dans ses poèmes à égaler Joseph Delorme. Baudelaire a relu les Poésies complètes de Sainte-Beuve, parues chez Lévy en 1863 et espère faire une étude de Sainte-Beuve poète.  Baudelaire apprécie particulièrement parmi ces poèmes: Sonnet à Mad[ame] G. [Mme Grimblot, dame que Baudelaire a connu et à qui il avait souvent entendu  Mme De Mirbel faire la morale]; Tu te révoltes; Dans ce cabriolet; En revenant du convoi; La voilà; Le Joueur d'orgue.  Les récits qui lui ont plu sont: Doudun;  Marèze; La Veillée; Ramon; M. Jean. Il compare Sainte-Beuve à Chénier pour ses élégies analytiques.  Baudelaire s'étonne que Sainte-Beuve désire avoir le suffrage de Thiers, de Berryer, de Thierry et de Villemain (ce dernier étant le sujet d'un long poème: A M. Villemain. Baudelaire dit connaître par coeur: Dans l'Ile Saint-Louis; La Croix de la vallée; Rose; Stances de Kirke White; La Plaine.  Baudelaire remarque une ressemblance entre un vers de Sainte-Beuve et une phrase de Paul de Molènes dans son roman: L'Ecueil de Lovelace.  Cette lettre est interrompue par des vertiges et des chutes, Baudelaire ne l'enverra que le 5 février {1}.
    </note>
    <relatedItem type = "references">
        <identifier displayLabel = "bibliographic abbreviation" type = "local">
            CPl II
        </identifier>
        <titleInfo>
            <title>
                Correspondance: Tome II (mars 1860-mars 1866). Texte établi, présenté et annoté par Claude Pichois avec la collaboration de Jean Ziegler
            </title>
        </titleInfo>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Baudelaire, Charles
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Pichois, Claude
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <originInfo>
            <place>
                <placeTerm type = "text">Paris</placeTerm>
            </place>
            <publisher>
                Gallimard
            </publisher>
            <dateIssued>
                1973
            </dateIssued>
            <dateCaptured>
                03/07/2002
            </dateCaptured>
            <dateModified>
                03/07/2002
            </dateModified>
        </originInfo>
        <part>
            <extent unit = "pages">
                <start>
                    583
                </start>
                <end>
                    583
                </end>
            </extent>
        </part>
        <genre>
            Book
        </genre>
        <relatedItem type = "series">
            <titleInfo>
                <title>
                    Bibliothèque de la Pléiade
                </title>
            </titleInfo>
        </relatedItem>
    </relatedItem>
</mods>