<?xml version= "1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.6" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <identifier displayLabel = "record number" type = "local">
        10828
    </identifier>
    <originInfo>
        <dateCaptured>
            08/16/1999
        </dateCaptured>
        <dateModified>
            03/08/2002
        </dateModified>
    </originInfo>
    <subject>
        <temporal point = "start">
            04/26/1866
        </temporal>
        <temporal point = "end">
            04/26/1866
        </temporal>
    </subject>
    <note type = "poggenburg date">
        26 IV 66
    </note>
    <note type = "journal content">
        Poulet-Malassis informe Asselineau de la publication d'une édition de 60 exemplaires à Bruxelles, il y a un mois, des Epaves.  Ces pièces diverses étaient des textes que Baudelaire n'avait pas voulu faire entrer à l'édition définitive des Fleurs du mal ed. de 1857. Dix exemplaires en étaient destinés aux amis mais Poulet-Malassis pensaient qu'ils n'ont pas été envoyés et qu'ils restaient à Paris.  De mémoire, il cite les noms des destinaires: Asselineau, Banville, d'Aurevilly, Champfleury, Manet, Flaubert, Sainte-Beuve, Mme Meurice, Monselet.  Banville a reçu le sien.  Poulet-Malassis promet d'envoyer 10 exemplaires à Paris au courant de mai [en fait, il en enverra 15, ajoutant à la liste les noms de Gautier et Leconte de Lisle].  Changeant de propos il critique sévèrement les deux articles d'Henry de La Madelène au Nain jaune fin avril sur Baudelaire.  Il condamne la totalité des écrits sur Baudelaire à ce moment, n'en exceptant que celui de Victor Fournel au Journal de Bruxelles.  Poulet-Malassis craint que le dégoût de Mme Aupick pour les créations littéraires de Baudelaire ne la pousse à passer outre contre sa propriété au moment où celle-ci en viendra à être vendue.  Vu cela, Poulet-Malassis regrette d'avoir refusé de prendre chez lui la malle de Baudelaire avec ses papiers et ses livres {1}.
    </note>
    <relatedItem type = "references">
        <identifier displayLabel = "bibliographic abbreviation" type = "local">
            Ruff-Richer
        </indentifier>
        <titleInfo>
            <title>
                Les Derniers mois de Charles Baudelaire et la publication posthume de ses Suvres: correspondances, documents
            </title>
        </titleInfo>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Richer, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ruff, Marcel A.
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <originInfo>
            <place>
                <placeTerm type = "text">Paris</placeTerm>
            </place>
            <publisher>
                A.-G. Nizet
            </publisher>
            <dateIssued>
                1976
            </dateIssued>
            <dateCaptured>
                03/07/2002
            </dateCaptured>
            <dateModified>
                03/08/2002
            </dateModified>
        </originInfo>
        <part>
            <extent unit = "pages">
                <start>
                    35
                </start>
                <end>
                    35
                </end>
            </extent>
        </part>
        <genre>
            Book
        </genre>
    </relatedItem>
</mods>