<?xml version= "1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.6" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <identifier displayLabel = "record number" type = "local">
        6891
    </identifier>
    <originInfo>
        <dateCaptured>
            08/16/1999
        </dateCaptured>
        <dateModified>
            03/08/2002
        </dateModified>
    </originInfo>
    <subject>
        <temporal point = "start">
            01/01/1845
        </temporal>
        <temporal point = "end">
            12/31/1845
        </temporal>
    </subject>
    <note type = "poggenburg date">
        début 45?
    </note>
    <note type = "journal content">
        Baudelaire avertit sa mère de la prochaine visite d'Ancelle pour discuter une idée de celui-ci qui lui assurera du repos, ce dont il a bien besoin actuellement.  Baudelaire a reçu de sa mère la somme de 20 francs; il prie pourtant Mme Aupick de ne pas en parler à Ancelle, qui lui a fourni de quoi vivre jusqu'à la fin du mois et qui pourrait trouver singulier le fait que Baudelaire ne lui en avait rien dit.  Après la visite d'Ancelle, Baudelaire écrit à sa mère pour la lui décrire et l'informer que son mobilier, pris en garantie pour un emprunt, est en danger d'être perdu.  Il a suggéré que son créancier vienne voir Ancelle à ce sujet.  Promettant d'avoir vendu trois livres à la fin du mois, Baudelaire demande à sa mère 60 francs, qu'il pourra lui rendre avec les 1500 qu'il compte gagner. L'argent demandé lui permettra, dit-il, de se reposer.  Quant aux livres en question ("De La Peinture moderne"; "De La Caricature"; "David, Guérin, Girodet"), il les a commencés  il y a longtemps: le papier en est jaune. Il s'est créé de nouvelles relations littéraires: un libraire et La Revue des deux mondes depuis le jour de l'an.  Baudelaire ne veut pas aller chez sa mère; il y souffre trop, dit-il.  Il la prie de venir le voir, au besoin, chez les Lenglet et lui demande de laisser son argent entre les mains de ce dernier, au ministère.  Il a l'intention d'y passer ce même jour, trois fois {1}.
    </note>
    <note type = "researcher notes">
        Date uncertain
    </note>
    <relatedItem type = "references">
        <identifier displayLabel = "bibliographic abbreviation" type = "local">
            CPl I
        </indentifier>
        <titleInfo>
            <title>
                Correspondance: Tome I (Janvier 1832-février 1860). Texte établi, présenté et annoté par Claude Pichois avec la collaboration de Jean Ziegler
            </title>
        </titleInfo>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Baudelaire, Charles
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Pichois, Claude
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <originInfo>
            <place>
                <placeTerm type = "text">Paris</placeTerm>
            </place>
            <publisher>
                Gallimard
            </publisher>
            <dateIssued>
                1973
            </dateIssued>
            <dateCaptured>
                03/07/2002
            </dateCaptured>
            <dateModified>
                03/07/2002
            </dateModified>
        </originInfo>
        <part>
            <extent unit = "pages">
                <start>
                    119
                </start>
                <end>
                    119
                </end>
            </extent>
        </part>
        <genre>
            Book
        </genre>
        <relatedItem type = "series">
            <titleInfo>
                <title>
                    Bibliothèque de la Pléiade
                </title>
            </titleInfo>
        </relatedItem>
    </relatedItem>
</mods>