<?xml version= "1.0" encoding="UTF-8"?>
<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.6" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <identifier displayLabel = "record number" type = "local">
        9489
    </identifier>
    <originInfo>
        <dateCaptured>
            08/16/1999
        </dateCaptured>
        <dateModified>
            03/08/2002
        </dateModified>
    </originInfo>
    <subject>
        <temporal point = "start">
            01/17/1861
        </temporal>
        <temporal point = "end">
            01/17/1861
        </temporal>
    </subject>
    <note type = "poggenburg date">
        env 17 I 61
    </note>
    <note type = "journal content">
        Baudelaire dresse la liste des envois des Fleurs du mal ed. de 1861. Pour lui-même, il voudrait 20 exemplaires, demandant à Poulet-Malassis combien d'entre eux seraient sur chine ou sur fil.  Le service de Presse est destiné à Paris, à la Belgique et à l'Angleterre,  pour une partie, il est accompagné par une lettre de Baudelaire:  Revue des deux mondes  (Buloz); Revue européenne (Lacaussade, Gustave Rouland); le Monde illustré (Gozlan); le Moniteur (Sainte-Beuve); le Journal des débats (Deschanel, Cuvillier-Fleury); la  Presse (Paul de Saint-Victor, Arsène Houssaye);  le Pays (Barbey d'Aurevilly); le Salut public [Lyon]  (Armand Fraisse);  le Nord (Jules Janin);  pour une autre il ne comporte pas de lettre:  (de Calonne);  la Revue contemporaine; la  Revue britannique; le Correspondant (Baudelaire ne sait qui y désigner); l'Illustration (de Wailly, peut-être); le Constitutionnel (Grandguillot,--A. Vitu écrirait une note, pense-t-il); le Siècle (Taxile Delord);  la Patrie (Edouard Fournier); l'Opinion nationale (Levallois);  l'Union (A. de Pontmartin); Gazette de France (Guttinguer); la Revue anecdotique (L. Larchey); la Revue de Genève; Figaro (Ch. Monselet); le Journal amusant (Nadar);  l'Artiste (A. de la Fizelière). Est envoyé aussi un exemplaire avec une lettre à "De Ronsard" en raison des  relations de Victor-Charles Dronsard, du ministère de  l'Intérieur, avec 200 journaux.  Le service de presse destiné à l'Angleterre comprend: The Times; Thackeray's Cornhill Magazine (avec une lettre); The Examiner; The Spectator; The Athenaeum; The Literary Gazette; The Press; Frazer's Magazine [sic]; Blackwood's Magazine; Westminster Review; Edinburgh Review; Quarterly Review. Baudelaire prie Poulet-Malassis d'envoyer de sa part un exemplaire à Banville ("A mon vieil ami / Théodore de Banville, / Charles Baudelaire") {1}; à Gautier et à Leconte de Lisle.  Baudelaire a trouvé quelqu'un pour s'occuper de la distribution aux journaux de Londres.  Il voudrait avoir  communication de toute note qu'écrirait Poulet-Malassis sur l'édition, pour la faire passer dans une centaine de journaux de province {2}. Poulet-Malassis annote cette liste: il refuse à Baudelaire les exemplaires sur papier fort, disant que Baudelaire pourrait en tirer lui-même, à ses frais; il biffe, le jugeant inutile, le nom de Cuvillier-Fleury; la Presse ne doit recevoir qu'un seul exemplaire; pour Delord et Fournier, il faut avoir leur promesse d'écrire un article avant de donner quoi que ce soit;  pour l'Indépendance belge, Poulet-Malassis suggère L. Ulbach; il croit inutile de rien demander au Figaro; tous les envois à Londres sont déconseillés par Poulet-Malassis qui refuse de les prendre à sa charge; enfin, Poulet-Malassis s'oppose au désir de Baudelaire d'envoyer des exemplaires à Banville, à Gautier et à Leconte de Lisle, pensant que Baudelaire pourrait le faire lui-même, avec ses exemplaires d'auteur {3}.
    </note>
    <relatedItem type = "references">
        <identifier displayLabel = "bibliographic abbreviation" type = "local">
            P-Z
        </indentifier>
        <titleInfo>
            <title>
                Baudelaire
            </title>
        </titleInfo>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Pichois, Claude
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <originInfo>
            <place>
                <placeTerm type = "text">Paris</placeTerm>
            </place>
            <publisher>
                Julliard
            </publisher>
            <dateIssued>
                1987
            </dateIssued>
            <dateCaptured>
                03/07/2002
            </dateCaptured>
            <dateModified>
                03/07/2002
            </dateModified>
        </originInfo>
        <part>
            <extent unit = "pages">
                <start>
                    387
                </start>
                <end>
                    387
                </end>
            </extent>
        </part>
        <genre>
            Book
        </genre>
    </relatedItem>
    <relatedItem type = "references">
        <identifier displayLabel = "bibliographic abbreviation" type = "local">
            CPl II
        </indentifier>
        <titleInfo>
            <title>
                Correspondance: Tome II (mars 1860-mars 1866). Texte établi, présenté et annoté par Claude Pichois avec la collaboration de Jean Ziegler
            </title>
        </titleInfo>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Baudelaire, Charles
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Pichois, Claude
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <originInfo>
            <place>
                <placeTerm type = "text">Paris</placeTerm>
            </place>
            <publisher>
                Gallimard
            </publisher>
            <dateIssued>
                1973
            </dateIssued>
            <dateCaptured>
                03/07/2002
            </dateCaptured>
            <dateModified>
                03/07/2002
            </dateModified>
        </originInfo>
        <part>
            <extent unit = "pages">
                <start>
                    125
                </start>
                <end>
                    125
                </end>
            </extent>
        </part>
        <genre>
            Book
        </genre>
        <relatedItem type = "series">
            <titleInfo>
                <title>
                    Bibliothèque de la Pléiade
                </title>
            </titleInfo>
        </relatedItem>
    </relatedItem>
    <relatedItem type = "references">
        <identifier displayLabel = "bibliographic abbreviation" type = "local">
            CPl II
        </indentifier>
        <titleInfo>
            <title>
                Correspondance: Tome II (mars 1860-mars 1866). Texte établi, présenté et annoté par Claude Pichois avec la collaboration de Jean Ziegler
            </title>
        </titleInfo>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Baudelaire, Charles
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">author</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Pichois, Claude
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <name type = "personal">
            <namePart>
                Ziegler, Jean
            </namePart>
            <role>
                <roleTerm type = "text">editor</roleTerm>
            </role>
        </name>
        <originInfo>
            <place>
                <placeTerm type = "text">Paris</placeTerm>
            </place>
            <publisher>
                Gallimard
            </publisher>
            <dateIssued>
                1973
            </dateIssued>
            <dateCaptured>
                03/07/2002
            </dateCaptured>
            <dateModified>
                03/07/2002
            </dateModified>
        </originInfo>
        <part>
            <extent unit = "pages">
                <start>
                    708-712
                </start>
                <end>
                    708-712
                </end>
            </extent>
        </part>
        <genre>
            Book
        </genre>
        <relatedItem type = "series">
            <titleInfo>
                <title>
                    Bibliothèque de la Pléiade
                </title>
            </titleInfo>
        </relatedItem>
    </relatedItem>
</mods>